到底拎到呢杯咖啡既機會率有機高？

如果只計頭6個數字，其實難唔難拎到杯啡？

記得中學學過啲紅波白波，咩nPn !!!, 但已經唔記得晒

每個number 3/10

總共 6 number. independent event.

所以係3 / 10 * 6

難分真與假

Are you sure?

1.8個人
咁當全港7百萬人都參加 唔計豬唔計狗唔計大陸人
有幾多人中

......

屌我有呢3個no.
多謝樓主

中左

有齊三個number

6C3 x 1/10 x 1/10 x 1/10

Btw中咗

中左 thx

淨計要中3個數 3/10*2/9*1/8

我都中wo
不過唔飲屎水

(3/10)^3

Btw 多謝樓主提醒，我中左

連登仔數學咁差

呢個你當左頭三個number 就中。 但仲有case 係頭一個唔中，二三四中。 或者一二三唔中。四五六中。

呢個係只抽三個，三個都中其中一個number

冇個啱

我個意思係你咁計可以全部淨中1 冇中哂3個no.

連續中曬

邊個先係岩既公式

(3*2*1*10^3)/(10^6)

6C3 (3/10*2/9*1/8)
有幾難呀尸月

係咪括弧都計 如果係 我中

咪 1- (三個都唔中)-(中兩個)- (中一個)囉

利伸:中左 個係點解fb無見到？ 同埋係6.21去換？

有齊

我已經有齊😎

可以不停刷？

低能仔打速成

係囉 我都搵唔到

好似幾有道理

有啲人A字尾 咁點算

排列與組合 我屌你老母

純計機率?
仲有id card組合(加權 /11)
實際更少人

送杯25蚊

中咗

咪50%囉

爭個7

差個2

我都中左 多謝樓主提醒

屌我id 7個字加埋得4種數字
原本以為好易記好正
如果有更多依類優惠就有啲唔抵

差個1

幾時有得拎？

其實係咪等於1-(7/10)^6

中左 整番個大聯盟去拎野飲

自膠 果3個字要同時出現

no la

咁計法 有啲case 會重複
好似 172172咁

我得

6C3*3!*/10^3+3C1*6C2*4C2*2!/10^4 + 3C2*6C4*4C2*2C1/10^5 + 3^6/10^6

淨睇頭六個數字好似係咁

有講過唔俾重覆咩

頭先諗漏咗個case

我睇左幾次個poster
包含咋嘛

呢個post好多天才

計括號既話我都有

去完一間飲，再去另一間飲，

唔講都唔知，中咗，多謝

最尾個case好似無咁易
再改
6C3*3!*/10^3+3C1*6C2*4C2*2!/10^4 + 3C2*6C4*4C2*2C1/10^5 + 3C1*6C3*3C2*2!/10^5 + 3C2*6C1*5C1/10^6 + 6C1*5C2/10^6 + 6C2*4C2/10^6

我都係

解釋下？
睇到R晒頭

真係得？

分case
三粒字中、四粒字中、五粒字、六粒字
四粒字即係個分佈係112嘅排序
五粒字有113同122兩種
六粒字有123 114 222三種

我知可以重覆
個concept 係只要抽中三個位係172 其餘係乜都得
當有個可能係頭3個中172 咁尾3個乜都得既入面都可以有172
因為係6C3 咁尾三個中172既可能性都有 咁頭3個乜都得入面都可以包含172
不過我諗諗有似唔關事 因為佢唔係數case

總之佢條式就錯硬啦
試下最簡單case，2個數字其中一個係1，已經炒粉

我中

包括號就中

用combinatorics計probability之前
不如先認識下香港身份證號碼點產生同埋總共有幾多個possible combinations先啦

屌，啱啱諗到又錯咗啲嘢
6C3*3!*7^3/10^6 + 3C1*6C2*4C2*2!*7^2/10^6 + 3C2*6C4*4C2*2C1*7/10^6 + 3C1*6C3*3C2*2!*7/10^6 + 3C2*6C1*5C1/10^6 + 6C1*5C2/10^6 + 6C2*4C2/10^6

我每個number出現左兩次，可唔可以有兩杯

所以數唔中既case 應該最易
只係包中二個 中一個 同 全部唔中

中exactly3個-中exactly4個+中exactly5個-中exactly6個

我有喎 多謝樓主

冇個數字中

自膠

但係身分證number本身係有一條formula
即係個6個數字唔係鳩random出黎
put 個6個數字去會計到括弧入面個number
咁樣上面啲算式仲成唔成立

戇鳩仔

終於有人講.....

Y183752(8)
係咪有咖啡飲

樓主話計前6位
唔駛理檢驗碼

計機會率不嬲都假設呢樣假設嗰樣㗎啦
唔通擲個銀仔真係1/2 head咩

多謝樓主

正 多謝樓主

我有喎

多謝

50% 咁易計都唔識

係呀聰明

same

咁孤寒
見親其他公司都係是但一個都有，雖然我都唔會特登去拎

樓上全部計錯。。。
仲未計身份証每個digit乘weighting再除唔記得咗幾多個remainder要等於番括號
所以其實counting應該會快過計

好簡單既一條數 7000000人 有1 2 7 三個數就中 只要將7000000除以3就會得出答案 所以最後全香港應該會有2333333人中呢杯咖啡

淨記頭6個數字7.446%
其實洗乜諗咁多C...
一幅venn diagram就諗完

頭三個數字已經中
多謝樓主

多謝 我同男友都有

中

中左 多謝樓主！

中左，多謝樓豬

中左 多謝通知

中！

已中

唔見Pacific coffee fb同官網有講既

咁多人中
飲到佢破產

6P3*(1/10)^3

Btw樓上有巴打用 6C3*(3/10 * 2/10 * 1/10)應該都啱

咦，中喎！多謝樓主

我有

一個字都無

中左 我愛樓主

又話連登仔個個數學5**

身份證有check digit 唔係個個combination都有架喎

有呢3個number

你知唔知自己up緊乜
重讀中一啦on9仔

Same

有冇咁撚多人中

一係中，一係唔中， 50%

計埋括號就中

有齊三個number
唔該樓主

count = 0
hit_count = 0

For a = 1 to 26
For b = 0 to 9
....
For h = 0 to 9
check_digit = if(11 - mod(7a + 6b + ... + 2g + h, 7)=11,A,11 - mod(7a + 6b + ... + 2g + h, 7))
count = count + 1
ID = b & c & ... & g & h & check_digit
if find(1,ID) and find(2,ID) and find(7,ID)
then hit_count = hit_count + 1
Next h
...
Next b
Next a

ANS = hit_count/count

如果計埋括號就中

如果係生日日期就中哂

佢唔計？

中咗 多謝樓豬

無link
都唔知真定假

概率都唔使計已經即時有人話你聽自己有無中

+1

多謝樓豬

冇個中

我係 仲要得呢幾個字

無抽獎運既我都中

7月21係25週年但6月21先換得
早一個月係咩玩法

身份證得2種數字 玩毛

中左 但係有咩terms

岩岩好連住217咁
thx

差個1字

官網有呀

(3/10) *(2/10) *(1/10) *1*1*1*6!

唔該
我都中左

假設七位數字係隨機係0~9中抽出

七位數字至少一次出現 1 2 7 嘅組合
= 7C3 × 3! × 10^4
- 7C4 × (3^4 - 2^4 × 3 + 3) × 10^3
+ 7C5 × (3^5 - 2^5 × 3 + 3) × 10^2
- 7C6 × (3^6 - 2^6 × 3 + 3) × 10
+ 7C7 × (3^7 - 2^7 × 3 + 3)
=1 119 006

而七位數字嘅可能組合
= 10^7

所以機率 = 1 119 006 / 10^7 = 11.2%

但記得身份證第一個數字唔會係0
同埋括號入面會出現A 上面計算忽略左呢件事

1/2中
1/2唔中

其實駛唔駛計埋身份證的公式？

我剩係知我一個字都唔中

中左喎我😎

中左連住217

721(A)

中左，仲要中埋次序

連登仔咁多冇常識

個number唔係淨係隨機咁簡單

所以條式係好撚復雜

我中晒仲要連住

你後面個6！做乜鳩，又唔係計arrangement

計埋括號？

屌 中左

順序721有冇特別獎

成個乞衣咁

中左 多謝樓主

我拎到

成家人都中曬 其實係咪好高機率中

中左
但覺得好撚cheap
撚要飲你杯垃圾架啡咩

X566782(1) 中唔中

Me2
多謝樓主

為我而設

我就係其中一個

總終於有個正常人

唔使再拗啦

岩岩run完個program
如果淨係考慮頭6個位
咁一百萬個數字之中有74460個係有1,2,7
亦即係prob = 0.07446

要計嘅話都唔難
P(唔齊127)
= P(冇1)+P(冇2)+P(冇7)-P(冇1冇2)-P(冇2冇7)-P(冇1冇7)+P(冇1冇2冇7)
=3*(0.9)^6 - 3*(0.8)^6 + 0.7^6
=0.92554

P(齊127) = 1-0.92554 = 0.07446

考慮埋個check digit就冇得咁計，要用program solve

有得拎多謝巴打

戇鳩 6C3呢

點解係6月21而唔係7月21咁奇怪？

有冇link

一個都唔中既機會係機多
唔好同我講1減

你地不如約埋一齊去拎

我都中

粗略計 (7/10)^6 * 8/11 = 8.6%
實際因爲尾數唔係亂數會有少少

個數會有少少唔同

身分證number本身有條formula 去gen出嚟
所以唔係咁容易計

一個都唔中

屌 上面班友仲討論啲乜 呢度咪有答案

用program 計嘅話連埋尾碼驗証
中嘅機會大概10.85%
字母頭唔同個數會有少少唔同但個分別係0.001%之內可以唔理
而當尾碼尾數嘅話機會率係11.19%

屌成日打錯字

here

太多case 剩係分完頭嗰個英文字母之後已經多到七彩
假設而家有個身分證號碼
K abcdef(g)

K ∈{26個英文字母｝

a,b,c,d,e,f ∈ [0,9]

g ∈ [0,10]

假設而家身分證號碼係A123456
先唔好理括號入面個數字

Let t=

(英文字 * 8) + (第一個數字 * 7) + (第二個數字 * 6) + (第三個數字 * 5) + (第四個數字 * 4) + (第五個數字 * 3) + (第六個數字 * 2)

然後再將t mod 11，出嚟個數就係g，啫係括號入面個數字

總括而言，如果你想第n粒digit 係7或者2或者1，之後啲case會隨著n變一直改變，數都數到你傻

HI 我有

搏人唔記得咋
6月頭講6月尾送嘢for紀念7月21日

拎杯咖啡又要身分證 又要啱Number
真係送都唔要

中左，多謝樓主

我都有呀 好彩多手入黎睇
多謝樓主

有無人試過去拎先

我全家5個人 得1個人唔中 差1個number

之前levis有相似活動
我咁岩有個frd中三隻 幫我買

點解會有人話搵唔到個promote? Pacific coffee個官網都有擺出黎

屌 我id. X112xx)

根據此post回覆統計
中獎機率超過99%

多謝巴打，你唔講真係唔知有
有齊3個字

有齊 仲要順住X xxx721（x)

中哂3個

頭6個字有4個

屌我中左喎

包埋括號喎
括號要solve出黎
仲刺激

多謝樓主，中左

頭4個中哂加多個2

我有齊

其實身份證頭個六位數點定先?

我頭6個字有5個中

係咪得6月21可以拎

我都中晒三個
唔該晒樓主

屌 1個字都唔撚中既機率係幾多
on99

3個中哂，仲要同佢同一日生日